3175鳩叫區（5）

繼續

4.2入左uso 係咪蛇咬都等到5月5號

唔嘈啦？

宜家得番涼風有信巴打sh緊
有錯請指正

死哂就見底

應該有d sh冇講姐
moon_sun 串左我咁耐唔知放左未

去到冇人開post就應該真係穩步升

個個唱淡 準備爆升

爆升未必
航空業好難由0突然去到100

溝唔溝好

點解係5月5

你博短線反彈？

今日第一注入手@3.87

05跌成咁， 06企唔企到咁耐

其實想知
你班離場廢柴 ALL IN 左 3175咩?
點解個個死全家咁?
分散投資 都唔識?

佢5月5 start rolling

嘈完，恥笑階段

唔知開左POST
我仲ON99 幫你地開POST
恥笑開始

笑啦!
我唔會比你笑到最後

希望你日日貼倉比D信念同路人

淨係想知老母麵幾錢入

要人貼倉先有信念嘅唔係我同路人, 係廢柴

係叛徒
你地今日出現左好多叛徒

已放晒
遲啲再入番

叛徒

岩呀
根本無資格再出係呢個POST

廢柴

我不離不棄
邊度跌低邊度起番身

低賣高買? 廢柴

成班廢物仲開咩po 無人持有3175啦

5月期屌你燈到14.76
開會29蚊
唔見左一半，陰公豬

@4.56 55手

放啦 無希望啦

話說黨泰之前唔係重本燃油對沖咩?
點解股價好似乜事都冇咁?

完左啦

埋單蝕左幾多?

14000

Moon巴呢 仲渣緊？

未喎

65美元...
炒晒因航d高層佢算喇

國泰又炒輸油

若本月油價平均48美元，預計3月會錄得3500萬美元虧損

4月d油又唔見左10億

喺第二度贏番

好在未開市急回左比機會你地走

5.3 入咁想喊

唔知邊到可以贏.. 入3桶油？

穩陣咪入XLE
低位上返來都升左10蚊

咩黎

Energy Select Sector SPDR

正股？

都係ETF
但係係買油公司實股
唔係買期貨

點解無號碼？
買個時點入

大家都係油價趺到仆街到底
但XLE 低位升返成50%

美股

港股買唔到？

有無咩轉倉成本

有管理費
冇轉倉

姐係我要有美股戶口先玩到？

但能源股會有運行嗎

冇話有運行
但你要升幅人地低位升左50%
你期貨仲輸緊錢

入油股算有息收

同埋人地係買龍頭個幾間

XLE 都有息
不過美股收息要抽3成水

但買美股要點做 新手😅

開戶口
咪同你港股一樣

到TRUMP 比錢油公司
都係唔會關你D 期油事

usd.....

冇錯呀兩個都係美金

改改佢
15變14

巴打而家想盤前買美股既話
其實點開價最好

14.2

唔好買最好
盤前成交太小

即係等開市先執？
第日先賣？

幾時賣就冇定
但唔好盤前玩

又落啦

穿咗23蚊

市值由22變到35億
油價gogogo

大家如果29蚊開始沽鳩六月而家都fat fat

今日賣晒唔玩了
本來賺好多，後來插嗰嘢，溝咗一次
到今日蝕萬幾蚊
算數
Hold ETF 對心臟唔好

點解而家4月係睇6月期油而唔係5月 另外幾時轉睇7月

睇現價已穿14

國際油價盤中跳水，布油2006合約跌幅擴大至逾4%，跌破27美元關口，為4月2日以來首次。美油2006合約跌超8%，現再度交投於23美元關口下方，美油2005合約跌逾23%，跌破14美元關口。

最新消息面，俄羅斯盧克石油公司CEO表示，公司將減產4萬噸/日（約為29.4萬桶/日）。

可唔可以自己做吓功課

UCO 點睇，想今晚入

開個IB 來炒，一個星期批，好大機會仲平左

3.93入咗貨

3175？

溝到均價4.13

沙地大把貨

係咪應該反手買sco

3175今日沽空超過10億，佔成交一半以上

我溝咗
4.40 第1注
3.95 第2注

仲溝？
聽日3.7

等20 先溝

USO 平均價$5.33

咁多人睇好油價
大戶睇撚住你地黎食la

係咪會公布第二季業績，公布完先買？

我也會再買，壞消息出咗唔少，特別係星加坡事件，我有信心

大戶食星加坡個單，估計大部份已被平倉，好似5號仔

當然

買XLE 冇老點你

但佢地都跟油公司
我會睇佢持最大份個兩間公司新聞多

睇台海 一定有走火

所以只溝唔斬

油價失禁式下跌

比D 信念

我持貨自問很強，加上有能力溝貨，萬一這股消失對我影響不大

現貨跌成5蚊咁滯

13.58....

德州原油跌至每桶2美元

準備準備破day low

巴打渣緊幾多貨
咁有信心

13.12

都係等多排穩陣

講真有冇ching 打算put油

個兩間野幾時業績

就你

多多都買
如果洗少少可以令人人有平油用

又有乜所謂

跌太多太恐怖
都唔知係咪做市出黎
唔敢買
何況盤前都買唔到

宜家買啲油返嚟擺，再沽7月期油，發過豬頭

我欣賞你的心態

宜家le 個價應該3.6 左右

上星期五走左USO put諗番都覺得自己好on9

轉買油桶公司發達算

5.62 25手 點算

今晚會唔會穿10蚊

痴線線 5月穿左13蚊 d 油係咪唔值錢到咁

油桶仲值錢

63手 @ 3.92
等坐火箭

入得 all in 100手

跌10%啦

穿13蚊了

痴線 跌極都有

6月期去到20蚊 都入得過

你去超市買同容量既水，分分鐘貴過d油

好似一直都貴過

咁以後飲油算9數

已經貴過

痴撚線了. 要飲油維生了

沙突：我未玩夠呀

5月 11.48 10 蚊果然不是夢

好，我7左，自

Sh 嘅各位準備rest in pieces

沽爆佢 個個月20幾蚊沽 等到期 正

USOIL 11.62

一路跌

我想喊

11.8
不過都唔關我地事喇
六月仲係22.3

等啦，一係就止蝕

等睇落3蚊

一洗太平地

穿埋22

11.34

聽日可以入貨

死心未?

再唔走,咁跌法3175執都似

未，等緊六月落$10

痴撚線個勢似drop to zero

加拿大唔洗錢叫人運走呀

負三蚊

別人恐懼時我貪婪

未比錢叫人運走咪偷笑囉

輸得太勁 佢係唔係有權唔玩

三星？市值低過4千萬就清盤

咁仲有排玩啦 如果維持聽日應該再跌唔少

信念既野你哋識條春咩

呢個應該唔會啦

14. 終止的風險
子基金在若干情況下或會提前終止，例如指數不再可供作為基準或子基金的規模跌至少於4,000萬港元。基金單位持有人於子基金終止時收到的分派，可能少於基金單位持有人最初投資的資本，造成基金單位持有人的損失。

仲有幾耐命

用6月油計，要一桶跌到0.26美元

XLE 綠返

有沒人訓得著？

好撚嬲，我聽朝打去Samsung 到要兌換桶油返屋企放，順豐送唔送貨？

夾唔夾單

3175都冇5月貨啦
係咪冇影響？

10000股3175 唔知換到幾多桶油
發啦發啦

星期5反映晒
已經算靚價轉倉

6蚊 桶油

5蚊桶

5.5

老早已經係6月倉la

“如果它一直跌下去，我就會賣到他跌到零為止

5月D油 去到4蚊-5蚊。。。今日6月收市係幾多？

唔關事了
因為今日結D人要換返錢
冇影響了

今朝走晒仲諗住係咪衝動咗

中銀香港:
買入 港 03175
生效日 15/04
成交日 15/04
10萬股 成交價 HKD4.48
全數成交

送錢FREE MONEY

聽日再溝貨？

其實係咪每個月期結都會跌到咁低

$2

轉左6月 又真係無影響
聽日跌10percent 到

宜家買，實貨交收，再沽張下月，賺十倍，賺錢就係咁易!

貪心

CHING 睇開啲...

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

6月都跌

有咩可能唔跌

-40

3175 係同即月定下月油價掛勾？

下月下下月 啲油仲有2x蚊

唔對路喎，-40...
下個月點升呀，啲倉都爆撚晒要貼錢運油

連燈仔唱到3175 要打靶

代表可以開始部署入貨了

究竟開市淨返幾錢呢

身家有400萬，無所謂啦
All in 就rip

仲有入貨機會？

3.6囉

冇得升唔，送錢都冇人要，唔係10幾日可以解決

冇得升啦

3175 又比你地燈爆左

呢隻野唔係跌咁簡單
係玩到爆撚左

轉晒倉啦

咁隻ETF 應該好快收皮

3175市值同持貨都同USO差唔多，可以睇吓佢幾時收皮嚟參考

轉倉前油插落0應該會，但唔覺得會

無知一問
原油期貨etf會唔會total loss
定係我肯坐艇等到入棺材就唔會而家蝕咁多

大家走未

~$3.5

會清盤

Set幾錢走？

可能跌到-37蚊，到時再溝貨，掉返轉就有賺。大家要比D信心

記得好似有巴打計過wti跌到4蚊 3175就會收皮

會跌到$0 ？

開市會升

有麵神入市，油都可以跌到負數，有幸見識過，好彩之前快走左

有冇人計到黨泰今次會蝕幾多

3.6

用現價計
6月油轉倉前跌到0.26一桶,3175就會收皮

邊個網睇？

入得未？

2蚊入

點解仲有人開 屌

$65

4.35蝕放曬
第一次輸錢輸得咁開心

3.58

3.9入左

溝！！

8%，好似無想象中咁暴跌

睇3.2 再入！

心血少
玩唔起
含淚離場

3.5

跌咁少我又唔敢入wor…跌得多搏反彈都好呀

3.85入左 4000股

睇6月期架大佬

6月期升咼

本身預跌10%起跳，不過可能陣間一開市就插

我知，依家睇返原來6月升返少少

係呀，所以收窄返啦

係本身已經跌左17%，收左市依家先升返d

6月期最低都係去到20.7
姐係3.4左右
咁點會暴跌呢?

ok我睇錯，唔好意思

到底侵侵出嚟講兩句勁啲，定係老母麵勁啲呢?

等開市
港股谷演變3175苦主區

入黎同我地訴苦海

收皮啦屌你老母

你話冇打手，打死唔撚信，日日啲傻散幾億去接貨

屌次撚次都係開市前彈上然後全日向下
俾啲機會日炒得唔得啊

屌真，次撚次都係臨開市爆上

6月份的期油合約價現時企於20美元樓上，到了下個月臨近轉倉及平倉日字，會重演今晚油價暴瀉的場面。

如果6月期油跌到負數
3175點計？

會唔會變左牛證咁打靶

無左100k

轉倉前負數會即刻收皮

輸2萬走

仲係有一車車傻散沖入去3175 uso被人收割，真係好震撼。義無反顧咁走入去輸錢 好撚正
乜鳩都唔識就想賺free money，好撚癲

頭先聽到個阿嬸話聽完CCTVB噚日介紹
所以噚日入嚟當2800咁揸
可以宣佈呢隻嘢玩完

即係打靶無仇報

邊個財演咁樣水鳩人？

唔知
不嬲唔撚睇個閪台
個藍屍阿嬸抵撚死
利申：呢隻嘢我都輸咗7000

玩到咁大？有乜打算？

我話佢無左100k

真係傻鳩送錢比人駛 跌到兩蚊都仲有得跌

23700鑽石能量底

跌到落負數先好 好過一路陰D陰D咁跌
就等於肚痛急屎一次過柯清, 唔洗再逐D逐D必D屎出黎
即係代表市場即將回復健康

屌你3175，輸撚咗我2個月糧，已忍痛走

琴日cctv財經台d廢老喊晒口咁打上去
利申：我老豆睇

別人怕 我貪婪

咁on9

呢句野由上星期開始都apply到
但貪婪完就坐到宜家

忍痛走左, 好大壓力, 專心玩美股算數

輸幾多?

負數點貪婪

雷神呢條友 真係唔撚識架喎，點解可以理直氣壯咁講d錯既野架

個幾月糧
扣番之前炒左兩轉, 輸一個月

買實油，有錢賺

買花生油仲賺得多

棍升

買ETF攪到好似賭大細咁.......。

驗眼

本來就係

係ETF包裝成自己好安全

有無人仲sh緊

等睇下次轉倉前劈落

果日睇左幾分鐘 真係覺得自己好蠢 浪費左人生幾分鐘 佢自己慢慢留d uso打飛機啦

有冇人5X蚊油坐到而家?

心血少 put左

幾錢入

3000@5.6 -6.5k

溝貨

錯嘅唔係3175
係你

琴晚跌到咁仲以為今日可以見到散戶拋售莊家接貨
點知今日都仲有咁撚多散戶入場
唔係真係以為轉倉之前會升返吓話

大C講隻3175

3.39

廿蚊都要穿了

我都3.5走咗 -10K

崩盤了

走撚左了3.39 -18k 入883！

日日都有花師奶打上電視問就知出事

on9?又話琴日走左?
最低位先黎走

琴日無走

on99

止晒蝕啦4個幾入 輸六份一

小多4000$ on9仔真係

883想等<8蚊先

入左了 長渣！

入左兩手支持下

你啲3175 放哂？幾錢放

屌 交左2萬學習 on9

巴打我仲諗緊呀 不過我-2k

我睇仲 有撚排跌...

連登仔開始放棄sh 3175
嚟緊應該會有停產救市之類嘅消息出場

放得啦 真係有撚排跌 琴晚負數 我真心驚了 唔儲再掂呢d垃圾 一世買正股長渣算

6月期已開始見紅

等麵神都放埋就差唔多

救系咩 停產都搞唔掂

停產都洛個位數
琴晚-30幾

屌啲閪油都無位放

放撚左真係好撚輕鬆個人
一陣去食煙先...

炒3175見證到股票市場3種人
第一種最撚醒，開會前止賺，完美避過風險
第二種蠢d，不過有定止蝕位，邊炒邊學習，吸取經驗
第三種最撚on9，輸撚到入哂肉見骨，都唔肯認輸，視止蝕如浮雲，最終跌到某個位頂唔順先走
通常見到第三類人敗走，就差唔多時候反彈

又準備跌穿20蚊......

又黎事後孔明
開會前止賺果班好彩姐
真係睇得準油價會回既反手做PUT啦

今日倒跌了

前幾日敗走輸咗7K,依家分段再入過dklm

琴日問左我咁多野
最後幾時先走晒?

3175會唔會有負數出現

我係第4種：開會前賺完，上個禮拜5入返，噚日溝，今朝走，賺完嘔返凸

呢隻嘢會有機會汁粒個喎

你入下年期油好過啦

第2種人，好想入返

邊到輸錢就邊到企返起身

想現價入

Come on

假設，6月油今晚又跌到負數，3175聽日會唔會直接變0?

第一種人，但完全係屎忽撞棍驚死set 左stop lost
起身賣9哂，嬲到我，想再入市見到開完會見到都無起色我就唔敢入

完撚全係好運，同醒唔醒唔撚關事
不過輸太大同輸唔起就好走呢個係真

會

咁總有你呢d附六撞棍嘅人既

Yes 所以on9先買3175

個時好難估，全世界望佢升

咁呢二日買風險同回報都唔成正比，一跌就zero，一升都冇double

3.35沽曬,輸2皮

沽空係咪win硬？

6月邊可能跌到零"?
仲有成個月時間值,時間值都值錢

*假設

假設

會
USOUCO都0
想像唔到會有幾多人跳樓

6月油而家唔走, 遲D 冇得走, 跌到個位數不是夢

你估輪咩

USO 有一部分係美國國債

唔跌一半都有機會會跌好多，假設無乜利好消息
5月跌到咁反映左個市場有幾唔想要D油，加之跌到負30幾其實心理影響都幾大。如果無乜人為利好消息其實影響都大。
有時間值但係marginal effect可能都大，平時一星期跌少少而家一星期跌多多。
不過都係假設，如果有人為介入就唔同。

係喎
咁跌剩少少俾你搭車去IFC

呢到幾多人受過麵神既祝福

想入SCO了

依家先入會唔會太遲

我接左你啲貨！

留比個孫

其實唔明點解-40上返正數都係得1.幾倍😂

6月已穿20。。。。

跳撚夠未

未,仲有60蚊可以跳

其實你班on9知唔撚知點解5月期貨跌到負數架 尋晚係5月期貨既結算日,而因為之前油價低好多大戶買撚左油,結果供過於求無解決到+無位置去儲存d油,所以尋晚5月期貨到期咪跌到仆街 但依家3175一早已經轉左倉睇緊6月期貨,6月期貨時間值仲有成個月上面有班on9成撚日講咩隨時會跌到0 屌你老母個遊戲點玩都未撚知係到扮專家 好簡單如果你覺得短時間內d油生產國達成唔到減產deal既咪咪撚入囉(因為依家入係睇6月個期貨價）如果你覺得好快會有共識,你咪考慮等下個月頭轉完倉個陣入囉,個陣就睇7月既期價價,假設5月前有達成到deal既話到7月個陣油價點都升番一定水平(要1-2個月時間去處理番已經多產左既油,唔會無啦啦爆番上去）明就明 唔明就算啦

Me too...

傻仔 6月穿埋20喇 你買左好多？

屌你老母你小學老師有冇教你打字要換行架

笑撚死咁撚多人出黎扮專家

屌你條傻撚邊隻眼見到我話6月期貨唔會跌呀 笑撚死 我都講撚埋買都考慮係下個月轉倉後先買你你條傻西仲出黎柒 會跌同跌到0蚊係兩件事小朋友

其實佢冇講錯
只係好撚難睇啫

知你輸好多 don’t be sad,你咪當交學費囉,最怕係交撚完學費咩都學唔撚到姐

講D呀媽係女人既野點會錯

係，做乜撚野唔換行 是否on9

可以油會橫行,但3175會繼續跌

頂 收咗市先黎急插

換行啦仆街 屌你老母
或者用標點符號得唔撚得啊

已經追到轉倉前個5月油價

插到聽朝港股開市前就會升番

6月期負左既話 3175係咪即時停牌

樂觀唔係壞事

應該係

傻仔 6月好快都變負油價

痴線 做咩急插

見到d 油價咁high, 好想玩下添

Buy on rumours sell on fact
大佬。。。。。。。

係咁醒果陣唔出黎講
而家跌左出黎做總結
有時真係忍唔住笑

你不如咁諗
如果六月五月個需求一樣咁細
六月期油下個月呢個時間到期會點。。。
我怕五月十五號已經負數啦，因為五月都已經唔夠位放，邊到搵位放六月

聽日3175見2蚊

喂，睇睇六月，穿左19.5啦
而家已經唔夠位放，下個月點算

長揸必勝法
正股驚西

我買下個月轉倉之前，大量 etf 俾人夾爆

逃生門今日開左仲唔走個班
仲另外今日以為汁到寶個班

你都戇鳩
炒油唔撚炒 USO 等港女開市時段先黎炒，明明上落最細
第二，個時你地 gogogo 叫你地落車有人聽咩，入多兩包花生唔好

過去數十分鐘又-7%

喂，你隻正股3175公司資產係咩

下。。。好似係啲期油合約，紙黎

我地講左成星期昆錢
日日比班苦主屌老母

咁咪省鳩氣啦
講到自己咁撚醒
原來做隻塘邊鶴
咁一定唔會輸
升左咪出黎屌你班傻仔無入貨囉
十足十足大師咁

美國又話科水叫人停產
咁都唔駛位架

上星期講左老千股
冇人信姐

邊集插水就去邊到笑鳩人

自己其實咩都無買

而家輸最大問題都唔係隻股昆唔昆錢
問題係油價真係跌
你買USO又好 期油都好 一樣輸

琴日3.88放哂轉左去VDE
係咪可以hold到升返？

3.39 入左883 應該可以放番一兩年

係咪要post 倉？
一唔對路一早斬撚左啦
之後開post 叫人咪撚玩啦

買 USO UKO
咁多工具唔用
一兩蚊食完走啦，留黎煲醋咩
出面街場期油 future 爆晒，個個做 cash adjustment 做到間間西價仲要食 swap, 同佢揸長咩

IG plus500 自己去開個戶口啦

連燈仔輸到咁惡
睇真係輸左好多

3175唔係老千股
只係老散唔知佢買賣緊乜就入場

我留意過 港股開市就會升下 如果咁都升唔起 就無了
港股開市已經是高位

我上星期輸20%已經斬左

我只係覺得個個係到馬後炮真係好好笑

咁撚醒係開會之前就貼個put油倉出黎呀嘛

走左了

做咩鳩咁鍾意玩能源股
你不如去 nasdaq 篤一隻 52wk high 勝算一定仲高啦

聽朝隻3175會咩價位到?

你終於斬倉

喂，就穿 19 啦
不過港女收左市就唔使睇啦，聽朝實升。。。。屌那星好聲好氣叫你地用其他工具屌番人轉頭

係 終於醒
好似跳得岩

穿左啦18.65

今朝好撚陰濕，美股跌六舊佢跌幾十咁開，冇裂口殺六舊落黎，大戶好 ball

18.59 隻船洛得岩😂

下次輸10% 好斬倉
留得青山在，不怕沒柴燒

買油死撚硬
俾你開翻一半飛機
都無可能用得晒咁多油
同鑽油機鬥快

咁養跌下去 ..仲有無人會入！m

18.44

收到兄第
不過我唔會再買呢d垃圾
想問正股跌10%係味長渣就得

慘過玩財技股

睇你隻咩股
妖股就不了
如果係龍頭股可以KEEP既

18蚊都就穿

330 Esprit
8號仔
中信泰富

自己 search 下

883

一早應該信你...

咁跌法，分分鐘今晚個位數

走得快

18就穿
未走3175個班又要增加心理壓力

再DKLM 收市先急插

你收市姐人地開市啦

USO 轉左玩法？

80% 今個月

20% 下2個月

3175 有冇跟？

好彩 輸小幾千

oxy 苦主，屌你俄佬中西佬

精彩改遊戲RULES

穿18倒數

好彩之前4.2入 開完會都跌5蚊即刻走曬
不過唔會再玩3175/uso lu

等機會撈底oxy好過

OXY 小心真係老破

-11% ，聽日冇3蚊

等3175 落1-2蚊先入算 個個月咁跌法 睇住佢由26跌到17幾 班國家大佬又懶懶閒 執多幾間油廠 多D人失業先有心搞 今晚可能又黎跌穿15蚊

1股。。

USO之前有出公告話太多錢流入但唔夠貨買,提早"轉倉"

美國一定保

有冇諗過其實係油公司油廠一齊沽

17.41

雷曼當時都係咁諗

17了
今日變個位數應該...

各位巴打今日斬左3175,仲有少少uso斬唔斬好

轉玩法
USO 反而安全左

點解明明玩正股
但係仲chok過玩動物

16。。。

3175要食屎了

點解咁好玩，唔去沽

其實佢冇賣出6月期,只係新錢放遠咗

痴線 唔通聽日3175變0.xx

熔斷

3175斬得好 聽日見2蚊架啦

但係USO宜家都跌成17%

舊本大到禁燃樣？

好似叮叮叮停左

轉來轉去都冇用
油價唔撚升話之你點改都係輸

16啦

咁跌法，睇怕世界有大事要發生了

今日斬咗當贏咗錢

會唔會又drop to 0

起碼唔會轉0

係,大到痴撚咗

你好彩喇走到...聽日又插喇

都有 佢地明知大量減產解決到問題 但唔減就想谷爆D倉 等油跌到變垃圾 可能同時沽緊油 補緊血 但實有油廠頂唔順 搵政府幫手 食兩家茶飯

就見15

哇，得番16蚊，陷家剷了

今次係，連12月都一齊大跌，點玩法？

真係老千股黎 會唔會累埋其他咩中國石油？

痴左線

中國有國家隊頂住怕西咩

諗起真係對你唔住 信錯個個7系moon巴

條友自己買好撚小
幾千股佢輸哂都係幾千蚊

咩意思

你斬左3175 都係唔信佢會升返姐 點解要留USO係到

禾都有叫你走

睇淡睇到下年7月

感謝大家
血的教訓....
但入左883 點睇

連登有股票打手都唔係第一日
下次小心啦
3175大茶飯，啲大戶日日幾億咁沽

883 如果炒輸 期油會唔會爆？
另一間海航？

油公司通常做槓桿

唔好跌咁快,美股開市比我走USO ok?

現在可以走
開左市

因為個時真係唔信會上完去又跌
點知跌撚到咁....
玩番正股算了
晏點飲下酒 麻醉自己

買3988好過啦頂

跌到16啦

諗住邊到跌低 邊到起身

大戶可以操縱到沙特 俄羅斯？係既話輸比佢都心甘命抵既

唔知有冇機會睇06 DROP 到負

安全？
今日都未跌到0就已經跌得多過尋日啦
準備今晚uso得返2蚊都似

今日諗住爬起身 依家已經又奶野

唔出奇
6月油買左冇位放
5月油HOLD撚哂係到

3175 宜家應該2.7

正股唔怕啦

諗簡單啲
三桶油同941係俾大戶用黎做指數位用
你想升不如真係科幻股算啦

3175市值少過4千萬=打靶??

出面開始吹買咩SCO
好快又一班苦主

就快2

你？

6蚊6借銀行入 表示 已重傷

邊個傻閪話佢係正股

16蚊了

跌到負3175係咪走唔到 俾佢收返 無仇報

幫你止蝕

邊到睇到？

15蚊呀

大戶咪係其地兩個啦...

估唔到有巴打假設跌到0 聽日可能真係0.xx

官網有寫

開市前油價會唔會變個位數

入到恆指中國股好小收皮
一定成個中國政府頂撚住

直插
一分鐘一蚊

或者今晚開戰呢..

但係反而覺得呢兩個係輸家 尤其沙特

咁就仆街了 全倉正股

3175最後逃生門已經關閉咗

清盤係咪有得拎返啲油？

唔似你WO
長揸必勝法呢?

見到今日個勢頭，
再加6月期油再跌20%，
3175明天開市前，
有機再跌10%以上。

開戰都唔識向上

反而侵真係開放美國油庫

或買戰時油

可能會彈下

到時強國應該會一齊搶

係輸家 就啦啦聲 今晚開會 聽日減產.......

會唔會就係聽日

入左SCO 果班發撚到豬頭

企硬就碌柒啦

口氣轉撚哂

咁樂觀10%

見證歷史，冇得唔轉
不過依然唔關咩contango事

-25% 啦！！

USO 都25%
你3175 起碼20%

30%了

聽日10%走到當自己贏

尋晚有班散戶高追4蚊買USO

13la

好好笑

3175. 宜家得返2.4 如果有開

12la

Uso盤前2.5

IFC

依加慘在連布油都穿底爆跌，唔再係美國自身問題，全世界油公司都開始出事。

3.8 買到變4蚊
個班唔知咩料

又隊，你班傻散肯定未止蝕!

雖然無買，但都覺得跌到心寒

你真係唔識ETF架喎

我用8 冇盤前玩,走唔到USO

原油跌想問會唔會影響883？

11

唔關ETF 唔ETF輸
油價昨日冇撚升過
無啦啦升返去4蚊?

哇屌你老母，聽日3175見$2

11蚊

睇來佢唔比我等到6月，聽日 DROP 0
我先係廢柴，計埋之前贏個D，應該輸3萬。
食3個月面包罰自己

12蚊喇

嘩12蚊喇

10 la

drop to zero 不是夢啦屌

算啦

安心上路，有人陪

17K 美金價 冇左近6成

有無大奇積呀聽日IFC見

8

巴打唔好咁快認輸

依家走勢聽日一定見1

3175 一開應該低過2蚊

0啦 有人燈佢唔會變0 留返啲小數位囉

其實係唔係借機夾爆媽賤 客

油睇來真係好大鑊。

可能聽日港股開市會升番呢屌你老母

如果6月期油跌到負
3175係咪會停牌？

隊到3175清盤，等你班傻散自動止蝕!

彈返啦

唔明點解啲人重奢望短期會升返上去
全世界都唔駛用油哩排

跌到0應該已經唔駛玩

穿12

我都想問

天文哥 想問油跌關唔關883事

5蚊

DROP ZERO 我都無法了
收拾心情，向前看

油死 股一燃樣要死

反正買左7500

跟隨歷史

油價一低美國通常會開戰

反而買d軍工股 穩陣

唔通聽日$2 都冇

3175 6月開倉27蚊
唔見左13蚊

唔使0，跌到資產淨值4000萬以下就收皮

開倉29喎

拉平均數應該27

依家只有trump能救
不過佢救唔救另計

咁搞法 聽日2蚊都唔知有冇

Help

SCO又一班苦主高追輸錢

成版港股好似得一隻2357有少少軍工成分。都係跌到仆街

我估清盤

迅速反彈依家14

升返啦.....無事啦

唔彈又點引傻仔入局

我平時一星期用一桶左右
呢期兩個月先一桶
咁你諗下幾多飛機呀貨車個啲

仲揸住嘅可以排定隊上IFC

好似話佢地油價打和點係30美元，低過呢個數就會蝕錢

通常都彈一彈又再插

唔明

咁三星係咪都要蝕錢？

連登仔開始賤賣未

佢袋管理費，清盤淨低分俾股東，蝕條毛

三星係莊家，冇得輸架

佢地自然會反手架啦
跟本唔會輸

會唔會有機會跌到負數

見咁多老散入佢地自己都隊埋一份喇!

3倍槓桿嗰啲今日爆咗33%可能已經收咗皮或者可能會倒蝕
利申 唔多識 可以當我9up

上返16.5 好痴線

跌翻落16
過山車

而家接果d諗咩

4月3日

買入: 03175

5,000股

港幣5.300

全數成交

平均成交價格港幣5.300

跌到無眼睇

三桶油會唔會有事 有無高手答下

好彩你今日斬倉，唔係你聽日22號，你會死得好甘，你睇下而家6月同6月打後個D期貨。

間間炒期油

你話呢。

照計應該會買跌

買啱邊

三桶油影響相對細 因為佢地係中國 仲未出現d 油無地方放 要送比人既情況
美國油股要小心

Thx
會唔會美國主動送油 咁中國油企味大升？

好彩 真係 如果唔係輸多一萬

好在走左

中國油係買俄羅斯
102美元一桶

俄羅斯更本唔怕

咁佢唔買味得
咁係味無影響姐係😂

簽左約一定要買架啦

Un因我我見佢三桶油都無事呢排

睇下遠期期油有冇大跌

其實係佔好少 政府操作姐

資產價值少於4000萬，隻etf會平倉停牌結算

未到負就會結算，所以買3175嘅唔會輸突，放心最多輸淨條毛咁

你預到輸一兩萬都算好 如果又跌到個位數 你今晚真係好難訓 買撚左3175 又玩唔到美股 真係企係到等打靶 好彩有錢執 唔好彩 睇住D油貨慢慢跌落去 最早都要等9點先放到

應該不樂觀

巴打睇開d
幾皮野，搵得返
第時都係入正股算

其實d 油波動大到呢個程度 照正常唔應該掂 包括油股 我估三筒油既影響叫做相對細 不過一定會受油價拖累

大撚獲了

美股開市前一定硬托走貨
唔好當有希望

金同油大戶咪就係沙特同俄佬囉
大戶有晒期油同期權數據，幫佢地落盤咪又係個班大戶

正如二月佢個個都話大陸唔會負增長，一路夾上去夾死淡友，佢走晒貨咪一Q 殺晒囉

呢個世界就係咁，做老散只係做跟尾食佢啲屎既魚，不過好過做俾人食個條魚

今日低位，明日高位

之前有10幾手3175
而家應該換到幾包維他奶

7月都趺緊

三桶油呢排無事係因為5月期油跌但就快到期 但6月期油仲有2x蚊 而3桶油個價都反映左油價2x 再加埋股市升
所以都有小小overprice
但係今日係 6月期油急跌 如果唔彈亦都姐係今個月油價得1x蚊 而883開采成本係大約$25 再加埋個市轉弱
所以你要有心理準備明天裂口低開10%以上 當然因為近排都多人博反彈未必跌咁多
買883就渣長d啦 唔好日日睇住 好辛苦 跌得多就溝 大把人裂口前10.5以上渣

Trump 仲有咩招可以救油

好 長渣

自殺

6月油跌到負數,
3175係咪即時收皮?

不如大家夾錢比金仔射幾支飛彈

金仔本人係點冇人知

油價暴跌會唔會係熊三的trigger點？

絕對有可能,是但一間大油企破產就GG

3175係咪已經預左比人打靶

係，大芋知道傻散唔會止蝕ETF就會隊到油價落0幫你打靶

大戶其實佛心
想teach連登仔a lesson

呢句岩呀

人地大撚把錢 一陣收左錢炸番你轉頭 話射錯地方

883唔怕長揸, 大陸唔會俾佢有事. 而且今季都有派息

今晚6月油跌到0 3175聽日就即刻死

但應該會跌一跌
長揸啦好撚過3175 計過佢之後轉倉又跌既話 渣都無撚埋
或者係聽日都所剩無幾...

大撚把地方

點會零 依家一嚟就負數ga la

負數佢比返錢我地

Exact7ly

期結exactly 係幾點?
過左期結 6月期油再暴跌危機暫時解除

國企唔會做海航

民主黨反對用政府錢救油市,冇得救喇

姐話30蚊係成本價

下
頭先跌到11喎

三桶油主要供應俾大陸自己用，短期黎講，共產黨乜都唔會理，只會講復工追進度係首要。油既需求應該穩定。

另外長遠黎講，大陸油既需求都係穩步向上。原因係當人有錢左，每個人消耗能源量大左。

美油或布油既波動或者會影響三桶油每日波幅，但要比較，一定好過揸 3175

感謝

因為未期結

放左真係一身輕....
爽

3175 個問題唔係 d 油抵唔抵，入得黎我估大家都知日後油價會返上去。

依家6月7月合約差成7蚊，如果依家3175要轉倉，就會即蝕7蚊。如果呢半年呢種正價差改善唔多，真係油價升返去30，40都無乜利潤。

所以要打油既主意，搏佢日後油價升，買油股 so 過 etf

一下未期結一下都要俾5月油D巨型沽盤影響住 隨時拉到個位數

我亂估，如果下月初六月油既價值唔及6月，7月合約既正價差的話（依家 around 7美元），隻 etf 應該要 byebye。

其結左就會將所有壓力放左係6月合約，價錢唔見得有利。

依家要救到佢只有侵侵話減產禁止輸入。

做咩冇人話溝貨買貨既

其實跌得禁恐佈都係呢兩日既事
應該同期油要即平倉有大關係

都有機會，但要搏佢上返去風險好大。失去左玩 etf 果種原意。

3175宜家大約咩價

2.4左右

抵啦 一齊負油價 負價ETF

陰升，加埋個個月期油下個月高過現月既話真係冇得賺

3175唯一有機贏返既得戰爭or特殊原因爆升

手上有3175的快點至蝕

1. 供應過剩的十幾億桶漂浮緊的石油唔會一個月內消化完，仲要現在依然供過於求
2. 5月期貨，昨晚到期前一天跌到變負數，有見及此，6月期貨大家會早點轉倉，供應大增下，6月油價將早一點大跌
3. 3175下月初先將6月期貨轉到7月，如果到時油價已經變左負數，咁你有幸成為香港歷史上首批投資ETF全軍覆沒的成員。

Uso停牌

真係冇人買？

因為真係冇

起碼都見有升返d 先溝la
跌到無底洞咁

希望你番說話唔會黎得太遲
如果仲有聽日嘅話

係，好大機會六月油會無人買，直接跳去十二月

斬晒啦

遊戲規則唔同左點玩，完全計唔到數，要賭都賭年尾，呢隻etf真係有機出事

21:20 大師答話因為多人買，所以3175升，ETF多人沽就跌、多人買就升。 超越ETF既概念，鳩up唔駛本

油都可以停牌

經此一役，全球sfc應該規管期貨追踪etf唔可以只跟盯一種合約，起碼將資金打散未來十二個月既合約降低呢d 風險

陰尻工 放一日無成蚊....

好彩今日你放左3175
聽日真係IFC長龍喇

仲要一臉自信咁講到頭頭是道
隔離條𡃁都聽到呆撚晒

但咁樣就唔貼現實情況，會少左吸引力。不過唔改又解決唔到正價差問題。

而家USO跌停左，今晚美油會好恐慌，過左今晚，3175可能唔止跌咁少

屌笑撚死真係

有無可能係好消息

多謝你大哥 教識左我轉倉 如果唔知呢樣野 我一撚定會等佢升番 仲on99咁到時
點報答你好

可能侵話40蚊要晒佢

而家我正正經經玩正股 跌左都可以等
但3175 真係唔撚係人玩....

如果有日回本同贏錢 派比你 大哥

大師真係好撚鳩，我MPF日日入錢入去，咁多人買，點解都係要跌？
原來片尾申報大師係持有3175架喎

之前你屌完佢老母

本身 etf 係 ok, 唔係輪唔係牛熊，無打靶位無時間值。但實物期貨存倉呢樣野，真係非戰之罪，好多人瀨野。

我真係去賭波好過

Sfc應該唔再批呢類上市架嘞

哈哈 過左去既野唔好提 個時年少氣盛
我同佢道左歉
認清楚邊個先係傻西

3175 同7500一樣 我覺得炒即日 贏就贏 輸就輸 同埋夠快！

天文哥 想問你點學投資 可以教下小第？

sh

隻油日頭一般無波幅，即市有乜肉好食

如果聽日3175停牌
係咪唔會開返?

20000@5.1 上星期5頂唔順
好彩走得快

其實3175都可以提前轉倉
不過做唔做就另計

布倫特期油 再次穿20

如果6月負數,3175可唔可以申請破產 ? 定變負數

Uso升到仆街

炒消息囉 唔係尻入既

美國咁玩法，石油仲需唔需要用美元計價呢?

侵出手 唔知做咩

USO唔跟價?

可能跌到傻撚咗

你果野壞左呀

侵唔比跌 要升

我依家入1手，咪可以做苦主一齊叫政府賠囉學hsbc苦主咁，要行動升級

利申：玩野

如果3175結算埋單會點

3175發行人請左，轉倉高水，低水都唔會影響個價，佢地會用買既數量去平行返

Up咩師兄

用少少時間睇下啦，輸咁多都唔睇

聽日準備7 連跌

我昨晚買左1500股 USO，而家唔知走唔走好

笑撚死 好似回魂夜個李力持

做乜仲要買uco

今朝斬3175,一開市斬埋USO,輸2皮

三星托價唔成，咁要屌鳩三星

好多大戶入uso

章程容許佢咁做？

佢講今早冇撚用啦
收市之後油價趺撚到仆街啦

根本就係3175個underlying product
令佢跌
d&s唔係最大factor

剛剛斬左USO，蝕一皮

好 聽日睇

但佢好似無原諒我...

其實係咪真，多人買隻馬，倍率都會變啦😅

你唔算屌得好勁啦講真 有個句句專家前專家後 屌到佢仆街

個時我係覺得佢諗得太極端 唔會轉完又跌 同埋自己好勝心強 所以就忍唔住

samsung條友可能聽到都想笑

油價15既話
聽日3175係咪大約2.8左右?

ON9 聽大師講既野笑撚死
話咩中海油停機唔撚抽油
去買期油

wit 15蚊附近有承托，入一入uso先，穿14.5即走不猶豫

你太天真，世上有種狀態叫戰爭，係可以令油既需求突然狂升。

ETF同股票係2樣野黎 大師short左，連咁基本既野都唔知
MPF夠多人買，點解唔升？仲要成日蝕錢？

師兄勁喎，接飛刀 藝高人膽大

講真我都冇諗過佢跌到咁離譜
只係覺得有成7蚊水位升既位唔多,但係跌既位就好多

出現了

蝕極最多4%，接受到

識止蝕輸左少少咪下隻 無乜野

打杖個班海軍都肺炎，阿水打呀

收市時油價20蚊，而家15蚊

好似已經冇晒用得既航空母艦未中招?

20%熔斷，得返2%
熔左你無得走

係太平洋艦隊冇曬姐

我都唔想止蝕

如果你咁講，佢一開市個價就應唔會郁

巴打你都幾好人，之前日日俾佢屌老母

少左好多人

坐緊

好事嚟

聽完佢講，定好多，佢都講左轉倉唔會蝕價，之前個個話轉倉蝕7蚊

唔好理 唔好睇

轉倉果一刻唔會蝕
因為油會mark番去下個月個價位
但係需求唔返黎 好快好似6月油咁2日跌番晒

無錯，呢d野佢唔撚會同你講淨係講轉倉果下有撚用咩，鬼唔知呀媽係女人

3175 2蚊入..大家意見如何?

奶野

三星條友咪講左市場莊家會按資產值黎開價囉

第一 唔好信連登仔
第二 唔好信蘋果
第三 頂唔住就斬倉

除6.1

$2好有難度

2蚊入 20手...最多咪扔1萬蚊落海

斬應該ok頂到
佢隻野80%cash就係預左必要時補倉用

轉9月倉

收市20 值3.32
依家插到 14個幾
聽日開市係咪 3.32 x 0.7 = 2.3

好彩今朝放左

都要睇美女今日跌勢..我重貨939 都未驚過
不過要坐一排貨
極端睇$1.5 再跌真係冚球產

其實就算油組肯再減多啲產對3175黎講都冇用啦油庫滿曬，幾個月都用唔曬，6月油根本冇demand3175係咪輸撚硬

幾時轉倉

轉九月 睇下九月價

依家6月同7月合約差8.4 usd 。

如果依家轉倉，我唔知3175 會減 58%價值，還是之後原油升58%佢唔跟升。我係莊家就前者，易計數，一目了然。

即使係後者，如果轉左倉後油價續跌，跌到連原來差果 8.4 usd都唔夠時，你覺得會點？

都係5日內轉哂？

有救了
起馬唔會渣都冇

56蚊

聽日要買了

9月倉喎

但升都有限

聽朝起身就見到

想問轉左未
會唔會未轉得切就Drop to zero

3175改玩法，但條數一樣，6月同9月價差12.5 usd

又突然轉一次倉,一次食1x蚊差價

個價值冇變

算喇而家考慮既係會唔會drop to zero

唔轉真係等6月油負油價清盤

下，唔係一定轉下月，6月就轉7月架咩

九成未啦 今日先出通告

cLs公司

每次轉價值都唔會即時變嫁la
陰D陰D跌價

證明佢地都睇油價短期好難上番
唔想爆倉住

係隻基金咁設定啫,佢鍾意直接轉2021年4月都得

轉啦 鬥長命

咁撚樣都得既咩如果有得Put, put左果d咪好撚慘

轉九月又好似有dd 值博

有人話用5日轉倉 會唔會2日 未轉哂已經zero

應該已經轉咗
佢寫"管理人決定在刊發本公告不久後（「生效時間」）轉倉子基金持有的 2020 年 6月合約並以 2020 年 9 月合約予以替代"
期油24小時,幾時都轉得

佢地應該寫左etf實際操作有最後決定權
多數有呢d條款

可能今晚夾6月油,等3175低位轉倉

唔係,今次佢係驚drop to zero直接轉撚晒佢

如果係咁佢寫即時好過
同埋佢平時轉倉好似都唔會一日轉晒

世事難料，一陣6月突然飛彈射到火海咁

d人會唔會少鳩佢

唔係,佢咁寫即係唔理之前條rule直接轉晒佢

Uso 都轉左玩法唔係轉下月

即係局你輸
你想坐 ? sor9ry
連 6 月反彈都唔畀你食埋

6月油跌緊可能3175沽緊貨

投資者應注意，在轉倉後，當前市場走勢可能會持續，而 2020 年 9 月合約的價格可能會大幅下跌至零或負值。在最壞的情況下，子基金的資產淨值可能會下跌至零，而投資者可能會損失其在子基金的全部投資。

轉倉是管理人根據當前異常和極端的市場情況採取的一次性及臨時的措施。 因此，子基金將在轉倉後繼續持有 2020 年 9 月合同，直至 2020 年 8 月的正常和預定的轉倉期為止。屆時，如發行章程現時所述及符合現時的指數計算方法，2020 年 9 月合同將被 2020 年 10 月合同替代。

但係呢件事一定唔會係呢幾日內發生

應該未開始轉...
3175揸住35000張6月期油約

9月期油約今日全日先得7000張成交

已經冇人睇6月反彈

佢咁出通告 似未轉

又準備試今日低位

話唔埋 呢期月份嘅差價估佢唔到

可以好開 即係可以好近 甚至少咗

假設已經轉哂，姐係$3.32接左wti $26.5左右，九月期油系數=8，各位巴打計計數睇下點步處

邊到睇9 月個價

仲有人佈署緊咩

我揸緊都寧願佢轉九月

望都望佢轉左，未轉既話聽日3175 $2蚊雞接6月貨

其實ok架
如果今晚CL2006真係跌到負
聽日3175都仲有得救

如果我仲揸緊

今日轉左定聽日轉?
假設宜家轉, 13蚊轉去26蚊貨, 升一倍=52
姐係60蚊先返家鄉

可能而家先開始沽6月
全世界一齊沽 油價冇了

可以賣晒先,等低位入9月

全倉轉？ 定一部份6月 一速份9月好啲呀

下次叫油價鳩叫區吧啦

點知有冇勇士重sh緊

唔會 咁佢揸全cash 叫乜etf

似全倉轉
佢唔轉5月中之前點睇需求都未返黎
又黎負油價咪中招

3175有成40幾億貨

6月係咪都要drop to zero

沙特 係咪想滅國 ?

如果明知你要硬食30000張9月期貨...我仲會唔會低位賣俾你?

係好定壞事? 今日沽咗

轉倉唔計

會唔會轉唔切倉0左

得返啲caah 轉左匯率倉呀？

咪天真

望都望佢轉左，未轉既話聽日3175 $2蚊雞接9月貨

睇佢聽日跟唔跟跌就知轉左未

又跌喇 12.5

睇個勢都係
佢預測都係咁跌先轉到咁遠

跟跌40%嘅話 腳都震埋
咁低再轉

不如轉遠d啦

轉左都會跌 因為跟6月價

咁都好過唔轉既

比我揸6月油,知道3175要沽,個個都走左先啦

轉左就唔會
跟緊9月

真係好彩走得快

雖然子基金將從生效時間起持有 2020 年 9 月合約，但指數將同時繼續跟蹤 2020 年 6 月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）。 因此，子基金的投資將偏離指數的投資，從而導致更高的跟蹤偏離度及跟蹤誤差。

Mark價照跟6月

唔好講笑 樓上張通告出左 就開始跟跌

下，姐係點撚樣計

諗起之前Michael Barry send過email向彭博警告
話ETF會造成新一輪泡沫經濟同金融危機

其實寧願佢轉9月倉

即係叫你照睇6月，但佢持貨係9月

佢可能會mark 低或者10合一去平衡返個價差，我唔熟證監對 eft 呢種情況有咩規定。

不過係我的話，寧願唔轉搏佢6月期彈，因為咁樣蝕8，9成，油價要升9，10倍先返家鄉。

佢b part 最尾又寫話6月反彈 投資者無法享受

姐係聽日gg

同時間又寫 如果6月反彈 唔會享受再6月嘅升幅嘅

跌跟升唔跟

轉撚左9月，但照睇6月？
咩撚野concept

咁真係唔知佢想點

意思係隻基金名義上仲係追蹤6月油價
但係實際上已經持有9月油
所以到時會有大額追蹤偏差
唔好FF有著數

如果係咁三星應該係開善堂，貼錢買遠期俾大家。

6月期真係跌到0咪又係自爆攬炒

油價咁跌法想睇班etn爆煲
班桿杆撚輸得慘過3175苦主好多
搵到人做屍底

之前入三張期油等賺首期果位巴打唔知點

覺得星期五可能又爆即刻埋枱傾。因為今日沙特新聞講佢淆底想提早

回左post止左蝕
好似輸3成幾

呢隻野真係妖股中既妖股
點解會有人買

宜家好似已經玩大左減產都幫唔到d咩

其實我覺得唔關隻野事
係油價市場個個節suffer呢d factor
除非唔玩

岩岩棍升

除非停撚晒產

好正
諗起公司個藍屍噚日買完大大聲話最多咪坐幾年

今日忍痛斬左當俾錢睇戲算全世界大把有錢人輸到爆曬廠

減到個量同停產無分別咪得。唔通真係比中國坐收漁人之利咩

油好似唔可以完全停哂

咪減慢

自製炸油田事件

到自己國家pk 兩邊都係刀鋒

打咩價格戰啊而家玩撚大左喇
全世界都要爆倉喇

穿左$13

8月再轉倉
可以長渣多三個月再睇下斬唔斬

有冇人知佢幾點轉倉?
如果出announcement 果時轉，6月個價已經14蚊

佢咁講應該開市就已經轉咗

邊度可以睇到佢份公告？我上佢官網都冇既

哩招以前萬使萬靈架
不過連沙特都計漏咗史無前例聞所未聞嘅全球大停擺

重要呢個時候黎玩野，真攬炒

有尋晚d味道wor

輕鬆11蚊邊

實有計過數啦，大停擺佢啲競爭對手傷好多，沙特咁玩法好快就做低晒美國堆頁岩油公司

有冇人仲坐緊？

點部署好？

好撚似琴晚

每次大棍插一插 mark價 轉頭再落返呢個位

今晚又負過

我想入 係時候未？

港交所
21/04/2020 22:58 03175 Ｆ三星原油期
公告及通告 - [有關集體投資計劃事宜]
One-off and Interim Change of Rolling Strategy (238KB

如果真係負，3175可能會仆街
分分鐘未轉哂9月倉

thx巴打

3175突然改例 股價料即跌一半 預警隨時負資產（股榮）

6月倉都係死ga la

【油價崩盤．分析】3175突然改例 股價料即跌一半 預警隨時負資產（股榮）

近日熱炒兼成為散戶最痛的三星標普高盛原油ER期貨ETF（下簡稱3175），今晚10點58分在港交所出了份通告，算是相當震撼，而且屬先斬後奏的做法，是否有犧牲現有股東利益，不妨睇下以下內容。三星通告詳情可睇：

該通告直言，由於油價形勢急轉直下，雖然目前3175所持有的期油合約，100%為6月期油合約，但眼見最新6月期油已急速下滑（最新報約14美元每桶），有可能步5月期油合約見負油價的情況。按照原先轉倉時間表，3175將於5月7日至13日，將目前6月份期油合約，轉倉至7月份合約，但考慮到繼續持有直至轉倉之時，6月期油合約價值有機會跌至零，甚至是負數，因此，負責管理3175的三星資產，決定於通告推出之時，會將所有6月份期油合約，轉倉至9月份期油合約（現報26美元）。

三星在通告明言，低賣（6月期油）高買（9月期油），3175實際上持有的期油合約會減少，而三星亦不排除，如果石油市場持續波動，以及9月期油價下跌，最壞情況下，3175資產淨值會跌至零，而股東會承受TOTAL LOSS風險。

如根據三星今晚通告字眼，今晚會立即進行轉倉，而3175的價值，理論上會腰斬一半。是否公平，是否合理，持份或不持份者，會有不同觀點與角度，但一隻ETF居然可能突然更改條款，姑勿論證監會及相關機構是否預先獲悉或批准否，這已是不能接受的一件事。

如果要保障現有股東利益，是否將現有持倉悉數沽出，然後分派予股東更佳，我諗三星及監管機構，有必要要澄清。

依家係望佢較早時間之前已經轉晒

轉左未先係重點

12月都多左成交 唔少人轉 9月 or 12月

油ETF 轉撚哂過去

睇個樣唔似

轉左同未轉差好撚遠

佢無貼錢喎

聽日一開先少50％

今日收市 3.32 油價 21蚊

依家12蚊 仲keep住12蚊嘅 聽日先冇起碼40％

2蚊開市

玩完了

港股輪證分析 - Jet Media
16 mins ·

根據最新通告，有見今晚6月期油急跌，為保障投資者資產，今日節目提到的3175，其基金經理決定改變轉倉結構，由目前持有的6月期油，一次性轉倉至9月。由於事出突然，為免引起誤會，我們早前發布的視頻會隨即下架，多謝留意。請見︰

留言話一次過做晒

官網最右邊
基金文件及公告,入面嘅公告

睇清楚啦
3175 本來係追蹤一隻 S&P 油指數
但人地冇轉你地轉即係唔跟價計唔到 premium 囉

一次過做 即係三星有份推跌

理論上無錯
合約數少左

會唔會公佈幾錢轉倉？

九月合約未必做到同指數一樣效果
差價基金公司補足？

6月跌咁多 應該彈啦

邊度使補
追蹤係俾你睇貼唔貼價
Just for reference

FGX一直都係轉12月

6月彈到$20
唔代表9月會彈
遠期嗰d無gum貼價

6月彈10% 9月得3%
之前我地6月油跌 硬食曬
反彈又跟唔足
9月$25油 要$50先回到本

諗諗下沈大C揸咗幾多

都唔知佢確實係幾時一次過轉倉去九月

如果而家轉就仆街啦，都冇咗四成了

道理無錯
佢真心經營不善

所以先衰
你轉曬去九月
六月油跌左咁多 到時反彈
你又升唔足

仲6月彈10%, 如果6月rollover 又跌負，直頭執笠啦 而家轉9月倉，都叫做可以磨多陣

咁唔轉等6月跌到0囉

下，但免除咗 六月跌到零，成個基金收皮wo

仲要你持有嘅合約數目會少左
好pk woh
升幾多都反唔到家鄉

仲玩呢隻野，儍9左

三星已轉倉
基金價值睇九月
但係都分5日轉倉
指數會反映呢5日6月期油表現？
有冇理解錯？

所以都係仆街

drop to zero

佢覺得唔會升返上去
同你stop loss
meh價stop loss由佢定

佢似一炮過轉9月，one off procedures

依家講緊6月有機會負數 到時手上變廢紙 唔好輸打贏要啦

好想知轉咗未，同咩價轉

由於轉倉，子基金的跟蹤偏離度及跟蹤誤差可能會增加。 截至2020年4月21日，2020年6月合約的交易價格低於2020年9月合約的交易價格。 因此，子基金將購買的2020年9月合約數量將低於其目前持有的2020年6月合約數量。 雖然子基金將從生效時間起持有2020年9月合約，但指數將同時繼續跟蹤 2020 年 6 月合約的表現（取決於發行章程中所述的指數轉倉計算方法）。 因此，子基金的投資將偏離指數的投資，從而導致更高的跟蹤偏離度及跟蹤誤差。

轉九月似係保住個fund size咋喎
散戶似仲要捱喎

佢份野寫ASAP

佢似想捱耐少少，唔駛好似uwt咁收皮，不過有貨喺手就好慘

轉9月好難保住個fund size 喎，成碼無一半

怕再負嘛

佢6月期貨倉我無記錯係30蚊左右買。而家得番11蚊先斬倉。聽日肯定$2開市

有無人揸住

30億，當無3份2 仲有10億到，你min 要有4千萬，斷臂博多兩個月

你地班友睇清楚啦
仲要correlate六月期油架
用個rolling methodology黎計呀
睇英文版啦
仆街三叔D中文寫到一舊舊

無錯。所以佢其實斬得靚。做岩方向

6月有機會跌到0，到時渣都冇得淨，兼3175收埋皮，幫你轉做9月，係番唔到家鄉架喇，但起碼唔洗打靶，最緊要係佢自己保命先

其實即係點玩法呀，好撚亂？

Ching你覺得佢meh位斬呢個6月期貨
我估13-16
只希望佢唔輸太多

自己睇啦
個個以為直接correlate九月做乜鳩
夠鐘醒喇

我估15

即係轉晒9月倉，但又睇6月價？真心唔明🙏

好撚亂

即係total loss 嘅機會低左

我記得佢個4月轉6月合約大概30咁上下。一半就15

可能訓醒 六月已經零咗

現價跌40%
大約$2左右，我良心都希望如此
因為依家$11都勉強撐住